# mlops_ods

## <img src="img/ods.gif"> Проект, посвященный треку MLOps в ODS.AI (Spring 2024) 
<img src="img/mlops-loop-en.jpg" width="350px">

## Участники

- Роман [[GitLab]](https://gitlab.com/gblssroman) [[GitHub]](https://github.com/gblssroman)
- Никита [[GitLab]](https://gitlab.com/gygusugyg) [[GitHub]](https://github.com/qdzzzxc)

## ***Методология ведения репозитория: Data Science Lifecycle Process***

## Ветвление

Требования по ветвлению

### Обработка данных, их сбор и анализ

Создаются отдельные ветки с названиями формата data/выбранное_название, по которым составляются тесты, документация и иное. При успешном завершении работы с даннами, производится pull request в master ветку.

### Ветка model

Для разработки, настройки, деплоя и иных действий, связанных с моделью, создаются ветки в формате model/название_модели. После завершения всех связанных экспериментов, ветка сливается с master.

### Ветки для экспериментов

Различные эксперименты над архитектурой модели или иными вещами происходят с помощью создания веток формата experiment/номер_эксперимента-название эксперимента. Существуют два конечных исхода жизненного цикла ветки: эксперимент опроверг подход, тогда ветка остаётся в истории git и сохраняет информацию об эксперименте; эксперимент показал успешный результат, после чего ветка с ним вливается в ветку с соответствующей моделью (в model ветку).

---
**Инструкция по использованию линтера:**
[[contributing.md]](contributing.md).
